中国籍商人疑在微博連續發表支持緬甸軍方政變及批評香港民眾抗爭言論受襲重傷

中國支持緬甸軍方政變令當地華人的處境變得複雜及安全受威脅，一方面緬甸人仇華情緒日增，另方面華人社會亦出現政見分歧局面。仰光一華商因援引中國官方口徑而懷疑遭受華人教訓，另一華商領袖較早前也遇襲重傷，案件動機未明。當地華人憂慮局勢惡化將導致華人處境更為險惡，但中國官方仍袖手旁觀未有援手之意。

緬甸社交媒體的消息顯示，仰光一名姓劉的中國籍商人，懷疑在微博連續發表支持軍方政變及批評香港民眾抗爭的言論而受到襲擊。

社交帳戶截圖

認識傷者的王先生向本台表示，劉某是在周日（2月28日）懷疑受到一批當地華人襲擊。由於中國政府支援緬甸軍方政變，導致在緬甸的華人被仇視，劉某追隨中國官方口徑的言論，被人翻譯成緬文在社交媒體傳開後，立即成為眾矢之的。而當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面，以免給緬甸華人帶來更大危險。

王先生說：這個，我們只是認識，打招呼也比較少。他做網路監控的，就是家裡安裝這種監控這些的。28號當天晚上，被一幫緬甸華人，把他的店砸掉了。昨天還有很多人在罵，還有人說要殺掉他。他事後也發表了一下道歉。我們覺得這個人腦子有問題，我們也要求中國人能不發表，就不要發表一些言論吧。

王先生還透露，在上月19日晚上，仰光服裝工業園一家中資企業被打砸之後，一位湖南籍的商會領袖也在回家途中遭人襲擊重傷。目前連行兇者的身份也不清楚。

王先生說：那個人姓譚，湖南人。他是一個理事吧，應該。他現在應該還蠻嚴重的，右邊眼睛的眼眶骨頭粉碎，人家拿鐵棍還是棒子敲的。可能傷到眼角膜吧，可能眼睛都會失明。現在不是宵禁嘛，他那天晚上從什麼地方回來，開車的事後被路上的人砸的。人家摩托車追上，才打的。

（知情人提供）

另一位緬甸華人陳先生也向本台表示，在緬甸的華人目前的處境確實非常糟糕，他們也擔心情況進一步惡化，並且也清楚，局勢進一步惡化之後，他們無法得到任何幫助。

陳先生說：如果你設身處地的想一想，你在這個情況你有沒有壓力？你有沒有危險？我們是緬甸華人，你想，如果真的出現情況的話，我們能去哪裡？我們在緬甸已經處在水深火熱之中了，我們能夠依靠誰？誰能幫助我們？我們只能靠我們自己。

但現時緬甸華人社會也呈現反差的現象，像陳先生那樣深感處境險惡的華人有不少，中國官方亦沒有願意提供援助的跡象，但他們卻依然相信中方的宣傳，認為華人處境惡化與中國支持緬甸軍方政變無關，而是港獨和台獨煽動所導致。

本台記者分別多次致電中國駐緬甸大使館，駐曼德勒總領館，但電話都一直無法接通。從緬甸政變之後，本台記者已多次試圖聯繫中國駐緬使領館，但一直無法接通。

中國一直高調宣傳愛國主義，但無論是肆虐全球的新冠疫情，還是這次緬甸危機，中國官方都無意讓身處險境的中國公民回國，相反祭出嚴苛的規定阻止民眾回國避險。

排華開始

除抵死都唔知講乜好

抵死啦中國人

出現得係個度就預左有危機架啦

緬甸獅鳥

打佢果d都係怕自己利益受損
不過我中意

呢D先係正確做法
而唔係好似香港咁係到為極權塗脂抹粉
幫極權諗點對付民主爭取者

心 很涼

呢啲仆街真係要往死裡打

緬甸都有藍絲（軍方支持者）
少數民族好多都支持軍方

咁都冇死，天冇眼

劉某是在周日（2月28日）懷疑受到一批當地華人襲擊。由於中國政府支援緬甸軍方政變，導致在緬甸的華人被仇視，劉某追隨中國官方口徑的言論，被人翻譯成緬文在社交媒體傳開後，立即成為眾矢之的。而當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面，以免給緬甸華人帶來更大危險。

緬甸華人多唔多大中華膠?

李家超局長 話去得就有危險

係支那種

仲有緬甸版白衣人添

就咗睇 唔多

被人神獸嗰個根本就係呢類人

多排華嘅地方應該唔多

應該多 不過敵人嘅敵人

呢d po就唔見左膠出黎

印尼

求片

一半一半
國民黨留低左勢力係緬甸，所以部分緬華係親國民黨，而另一部分就比支共大國勃起洗腦宣傳而親共

其實兩個地方都一樣
都只係幫米飯班主，睇錢做人

殺曬佢哋啦

咪同前幾星期有巴打講個套一樣
唔想燒埋自己既就搵個班共狗打一鑊
仲要最狼咁打
咁人地知個分別就唔會燒埋你

奶茶聯盟

華咩人丫，支那人就真
人地真正華人紥根當地百年以上
一早企晒出嚟食子彈呀

業力~~~~~引爆

其實係一定要 當投名狀

哈哈

有無2句既source，我隨便搵下似乎同巴打講既有少少出入

關你咩事
呢啲就係說3道4

有個戇鳩個樣

上星期緬甸軍方籌組新選委會，宣佈廢除2020大選結果
新選委會既成員，多數就係呢啲少數民族政黨
參加2020大選既90個政黨，有50個都參加左呢個選委會
所以緬甸親軍方勢力係不容忽視

華人算唔算少數民族
支持邊邊多

抵撚死

個d spin 美國白人至上既一係弱智 一係五毛
明明係支那種拖累亞裔
正常應該係亞裔聯合返打柒d 播毒撐共支那仔

呢篇高質, pin
起碼佢地知道，唔理政治
政治會搵上門
搞掂左反對派，下個就到佢地

抵啦

紅字
班緬奸咁中意支那唔該冚家躝屍趌路喇

而當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面
係自己友打尻佢叫佢收聲

死condom買定棺材未

緬甸手足好波

篇文章寫得太簡單
緬甸民族問題好複雜，啲恩恩怨怨好多
就算緬甸軍方亦唔係鐵板一塊
有左傾對右傾，有老一輩對新一代

支那畜生應得的待遇呀

東南亞人唔會分到
不過親台華人出手
值得like

少數民族支持遊擊隊。

負評比緬甸華人
點解唔打死佢

Agger

干涉他國內政
怪得邊個

緬華支持昂山素姬多
但唔係基於支持民主，而係基於實際利益，因為軍方比較歧視華人
香港示威果陣，緬華撐香港既唔多的

咩叫緬甸華人？緬甸人就係緬甸人，中國人就係中國人

排支

都做咗緬甸人仲要繼續奶支咩心態嚟

咁我相信少數民族都會有支持軍方既人
但呢d選委其實都係變相係軍方揀，係咪足以代表到少數民族我自己就有少少保留
不過都好同意緬甸既問題其實係好複雜，唔係可以好簡單咁講支持定唔支持咁二元

當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面

愛國的代價

明清移民過去果班華人反軍政府撐港架
D腥緬華人共種係度認親認戚

睇下啲緬甸華人留言，個個喊打喊殺
香港人對小粉紅同藍絲咪算客氣

「現在的中國護照不一定能帶你去世界各地任何地方，但是能把你從世界各地任何一個地方接回家！」《戰狼2》

大家都係asian 都要排你
就好好反省下自己啦屌

抵死啦
唔聽黨既說話

支joke

但中國官方仍袖手旁觀未有援手之意。

同志唔係Condom！

"但現時緬甸華人社會也呈現反差的現象，像陳先生那樣深感處境險惡的華人有不少，中國官方亦沒有願意提供援助的跡象，但他們卻依然相信中方的宣傳，認為華人處境惡化與中國支持緬甸軍方政變無關，而是港獨和台獨煽動所導致。 "

真係抵死

真華人都睇唔過眼支那仔干涉他國內政,真共諜

同志一向係condom
印尼排華果陣華人被姦殺，支共wfc

班華人都係當年軍政府受害者
件支那人唔識就好心收聲

呢班多數幾有學識
香港70年代好多緬甸醫生過嚟，就係呢班華人

輸民意 唔好打 畀佢走😭

另一位緬甸華人陳先生也向本台表示，在緬甸的華人目前的處境確實非常糟糕，他們也擔心情況進一步惡化，並且也清楚，局勢進一步惡化之後，他們無法得到任何幫助。

陳先生說：如果你設身處地的想一想，你在這個情況你有沒有壓力？你有沒有危險？我們是緬甸華人，你想，如果真的出現情況的話，我們能去哪裡？我們在緬甸已經處在水深火熱之中了，我們能夠依靠誰？誰能幫助我們？我們只能靠我們自己。

但現時緬甸華人社會也呈現反差的現象，像陳先生那樣深感處境險惡的華人有不少，中國官方亦沒有願意提供援助的跡象，但他們卻依然相信中方的宣傳，認為華人處境惡化與中國支持緬甸軍方政變無關，而是港獨和台獨煽動所導致。

見到呢句就知呢班所謂緬甸華人就算俾緬甸人排華都係正常

咪就係
明明係被人累

真係太過分喇

正一戇鳩仔
干預別國內政

緬甸朋友好波

國民黨投咗共啦喎

台灣應該撤僑剩返啲大陸人係果度

抵死啦，輸出革命

共產黨會照顧你

係美國 早就開槍

自作孽愛黨係要付出代價架
想出篇文去利用人地同情心去號召人地支持中共 真係on撚9

機會來了，出兵護僑啦

我ig有個follower係台灣人，仲喺度
Ｄ相影得幾好，仲親身去示威現場影
好佩服佢

李家超gif召喚

打得好

商乜然野人呀

根本就係中国間諜

搞亂人地個國家

撐支那 仲做鬼 也幸福

唔係排華，係其他華人都忍唔住打柒佢

終國出兵未

不過支那人會屈尻華人歧視
但外國人睇到只會話，同一個種點樣係Racist?

咁都賴落香港台灣

抵佢俾人打

緬甸神獸

仲有打柒佢個班係華人黎
不過呢d賤種都抵撚死
全世界係海外既 「華人商會」 99%係under 支那統戰部

支那人係崇拜強者
如果佢地相信港獨台獨有咁勁，我覺得反而係好事

為自己利益其實唔係錯
同時有良知有底線就冇人會反感

其實真心支持既話，去留個言支持軍政府，有乜問題。 應該鼓勵大家一齊做呢件事，搶回媒體話語權。

死因冇可疑
BTW 死得未

最鍾意睇啲支那豬喺外國俾人打柒

舒服

打得好

當地啲中國人喺印尼排華之後學精左

可以即時惡補日本話，扮住日本仔先喇

干涉緬甸內政，後果自負

個d 講開「美國白人歧視亞裔」既呢d 時候就潛曬

可惜香港冇乜

未死證明有改善空間

佢最on9 係用真名上網支持軍政府

如果佢用 假名上網支持, D人最多網上屌佢, 唔會搵到佢

中資企業=黨辦企業

多， 但班中華膠知道有d野唔可以講出口， 講出黎受害會係自己， 而眾所都知支那一定唔會幫手

大家都係中國人班賤種潛哂水

仲有小部份正常

打佢嗰啲係住喺度好耐嘅華人

支那人就是賤格
去撚到邊都鍾意干涉人哋內政
永遠都係攀附當地權貴, 然後出賣當地人民

點解呢個民族啲人咁撚柒賤格㗎

個d擺明共諜黎啦

喜聞樂見❤️

唔支持香港就食屎啦東南亞班華人都係賤種

往死裏打

感覺當地支那人想出一招公子獻頭

緬甸應該先殺死中囯人為上

但中國官方仍袖手旁觀未有援手之意

唔好再下下話政見唔同就打人
呢D唔係政見不同咁簡單
係無人性
人人得而豬之

緬甸手足如果想要搵發洩，即管打柒班支那狗唔駛客氣

往死裡打

當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面，以免給緬甸華人帶來更大危險。

到頭來都係為自己

又關台獨港台事

強國人就係哈巴狗
唔打佢一身教訓佢就聲大大
打完咪縮入老母個閪到
自古以黎都係咁嫁啦

不要對別國內政說三道四

對付呢啲賤種最有效係將佢屋企啲值錢野燒晒
打佢一身實在太仁慈

劉某比緬甸華人打柒

滅晒14億蝗蟲先會和平

但他們卻依然相信中方的宣傳，認為華人處境惡化與中國支持緬甸軍方政變無關，而是港獨和台獨煽動所導致。

戰狼訓左？

分分鐘係比人拎槍指住去參加咋
要知道依家拎住支槍當令箭咁用

打狗怎能少了我 系列

你冇誇張
事實

死咁快做乜？
慢慢享受先好
有排佢受苦

冇腦邊有得醫？

當香港人仲奶緊護旗手吳孟達條屍自high自己人品好
所有護旗手等同支持香港警魔強姦同殺人

緬甸兄弟做得好

再望下香港人，班大陸佬無穿無爛
一定係畫面唔好睇

給我往死裡打

呢d愛支撚真係害死其他正常緬甸華人

打撚死d支那狗就岩架喇
係人地國家咁多野講
以為自己係香港？

但香港人好似去邊都係2等公民

明明有咁多case跟
香港就出d撚屌內奸出黎講「輸民意」
成班仆街就照聽照跟

但他們卻依然相信中方的宣傳，認為華人處境惡化與中國支持緬甸軍方政變無關，而是港獨和台獨煽動所導致。

死撚左佢都抵啦
支持支那啦去

睇唔到
緬甸華人有無支持blm？無既話就係抵死

呢班傻柒奶共狗其實變相迫緊正常華人反支

正

冇俾人斬咗個頭落嚟已經好包容

打！跟我往死裡打！

排華啦
見亞裔樣即殺

支持清剿支那狗

戰狼係邊？

私鳥

緬甸排華
女姦男殺

仲未死算係咁

最好唔好死！一世瞓醫院

又係佔中事抵死喇，死到臨頭仲咁on9

支持

無錯
絕對支持正常華人主動排支

抵死啦

反共時代嗰批嚟話國民黨奶共都要睇年份

講得啱，我朋友都係緬甸華人。
支持昂山，但屌香港示威者收美國錢

打 往死裡打

雖遠必誅